《櫻桃小丸子》本尊人生超黑暗 遭「友藏爺爺」偷看洗澡

經典動畫《櫻桃小丸子》1986年開始連載，粉絲橫跨老中青三代，在亞洲地區廣受歡迎。作者櫻桃子卻驚傳8月15日因乳癌過世，享年53歲，留下還沒完結篇的《小丸子》，讓粉絲悲痛萬分，有關她的生平紀事也被翻出來，原來漫畫中開朗可愛的小丸子，和現實狀態差很大。

▲櫻桃子現實生活中，家中經營蔬果店，也確實有個姐姐。

櫻桃子本名三浦美紀，1984年就讀短期女子大學時，就曾推出短篇漫畫，1986年就正式出道成為漫畫家，並開始連載《櫻桃小丸子》，並於3年後，和出版社的編輯宮永正隆結婚。但好景不常，她生下長男後，婚姻生活僅維持9年就告吹，直到2003年才和小4歲的插畫家再婚，並於隔年生下次男。

▲三浦美紀坦言，《櫻桃小丸子》是自己對美好家庭的嚮往。

真實櫻桃子的人生，除了婚姻不順遂，家庭生活也不像漫畫中那樣幸福。她老家經營蔬果店，父親是菜販，漫畫中為了省去畫蔬果攤的麻煩，才把父親職業改為上班族，爺爺一點也不像卡通中一樣是個寵孫萌爺，不僅品格頑劣，會偷家人存下的零錢，也會偷看孫女洗澡、欺負媳婦，吃飯也不會顧及家人，把喜歡吃的東西全部拿走，最後再裝無辜，全家沒人喜歡爺爺，爺爺過世時，因遺容太像蒙克的《吶喊》，姐姐還忍不住笑了出來。

▲櫻桃子曾在書中透露，全家沒人喜歡爺爺。

櫻桃子也坦承，動漫中的那些幸福美好，就是自己對理想家庭的嚮往，以及對「理想爺爺」的想像，揭開爺爺真面目，及公開離婚這些創作背後的「黑暗祕辛」後，她還曾收到讀者來信臭罵，說她破壞了大家的美好想像。這些話，一度讓她信心受到打擊，甚至對畫漫畫這件事感到迷惘，之後她曾發表一篇專欄，針對此事做出回應。

▲櫻桃子表示，動畫中的爺爺，是自己理想的美化。

當時櫻桃子坦承，漫畫確實是以自己為藍本，但不是百分百呈現人生狀況，並坦言：「爺爺的角色是希望彌補心中遺憾。如果你今天因為這件事不喜歡我，還要求我道歉，你並不清楚我跟我真實的爺爺故事，就因為說了爺爺跟書裡面的樣子不一樣就被你討厭。那麼，其實你也沒有那麼喜歡我，改天說了別的不符合你期待的話，還是會被討厭的吧。我為何要為了一個不喜歡的人，改變我自己呢？謝謝你，也請你不要再喜歡我了。」

我記得有話過現實爺爺死咗全家人都好開心

小丸子又有心事

以前都睇過篇文話爺爺現實係衰人 漫畫係作者想像出黎既爺孫關係
之後每次睇卡通 見到爺爺同小丸子關係咁好 都有d心酸

日本廢老

FBI is watching you

家姐幾可愛

佢有地方咁去表達自己心情算係咁

仆街呀爺

以後冇得睇新既小丸子

同小新，叮噹一樣有製作團隊啦（掛）